如果聯賽和同輸波都會扣分

贏 + 3
和 -1
輸 -3
會唔會少d 0:0 守和出現？

負分不合理，英超，西甲包尾咪負成90分

唔會

可能仲嚴重
1) 和1分 輸0分, 守和既好處係比輸多1分, 即係+1
2) 和-1分 輸-3分, 守和既好處係比輸扣少2分, 即係+2

冇改變 球隊贏唔到都會守和力求減最少分

x=現時賽制積分
y=樓主賽制積分
y=2x-3
根本係bijective function，無分別

做乜撚？ 知你叻了

係2x-6
一來一回冇6分